# 1. Выбор системы мониторинга

Дата: 2024-02-09

## Статус

Принято

## Задача

Необходимо выбрать систему мониторинга для сервисов.

## Решение

[Prometheus](https://prometheus.io/) - это инструмент мониторинга с открытым исходным кодом, который обеспечивает сбор, хранение и анализ данных о работе приложений и инфраструктуры. Одним из плюсов [Prometheus](https://prometheus.io/) является его многомерная модель данных. Она позволяет добавлять различные метки к временным рядам данных, что облегчает их представление и анализ. Это полезно при мониторинге множества различных компонентов и приложений в сложных средах. Также существенным преимуществом [Prometheus](https://prometheus.io/) является множество доступных экспортеров и клиентских библиотек, а также быстрый язык запросов.

## Последствия

Для мониторинга сервисов выбран [Prometheus](https://prometheus.io/) с экспортерами "prometheus-node-exporter" (для сбора метрик с каждого сервиса) и "prometheus-blackbox-exporter" (для сбора кодов ответа и статуса приложения).
